點解理大無份係聯合聲明裡面?

【「全港三罷 追究極權」 大專學界聯合聲明 |
Joint Statement by Students’ Unions of Higher Institutions General Strike - Bring the Brutes to Justice, Bring Freedom to Hong Kong】
(Please scroll down for English version)

香港人，我們決不能再放任警察濫權濫暴。

大專學界呼籲香港市民即日起無限期三罷，直至濫權濫暴的警員受到法律制裁，港共政權回應香港人五大訴求為止。學界亦呼籲市民響應民間行動，由今天起，每天下午一時到香港國際機場參與集會。

兩個多月以來，警察一直無視法律：使用暴力、施放過期催淚毒氣、毆打無辜市民和記者、拒絕出示委任證、無理拘捕等。

八月十一日晚，全世界目擊香港警察徹底失控，泯滅人性，他們干犯的罪行罊竹難書，例如：

一、 偽裝示威者作出衝擊行為，再配合防暴警察拘捕和平示威者；
二、 以布袋彈射擊市民眼部，令其眼球破裂，造成永久失明；
三、 在港鐵葵芳站施放催淚毒氣；
四、 在港鐵太古站距離僅一米以胡椒球槍掃射站內市民，並於扶手電梯推倒和毆打市民以致人踩人；
五、 偽造證據，插贓嫁禍，將棍棒塞進被捕人士的背包；
六、 對北角、荃灣的白衣暴徒視而不見，任由暴徒無差别攻擊市民及記者；
七、 香港警察以去人性化詞語「蟑螂」貶稱香港市民，與盧旺達大屠殺鼓吹胡圖族優等論及納粹軍貶稱猶太人為「老鼠」如出一徹，以圖合理化自身濫權濫暴之惡行；

香港已經進入軍管時代。

法治的核心在於沒有任何人能夠凌駕法律。港共政權連月來不斷譴責示威者破壞法治，但警察可濫權濫暴而不受法律制裁才是使法治崩壞的元兇。

我們絕不可以向暴政低頭。天祐香港，暴政必亡。

香港大學學生會
香港演藝學院學生會
香港城市大學學生會
香港科技大學學生會
香港公開大學學生會
嶺南大學學生會
香港中文大學學生會
香港樹仁大學學生會
香港教育大學學生會
香港恒生大學學生會
香港浸會大學學生會

二零一九年八月十二日

Hongkongers, we shall not connive at the abuse of power and violence by the Hong Kong Police Force.

Students’ Unions of higher institutions hereby call for a general strike from all Hongkongers for an indefinite period, until the outlaws in Hong Kong Police Force were brought to justice and the Hong Kong Communist regime responds to the Five Demands of Hongkongers. We urge Hongkongers to assemble in Hong Kong International Airport at 1 p.m. every day starting from today.

In the past two months, these outlaws have been showing no respect for any laws and regulations; they have been using excessive violence, deploying expired chemical weapons, assaulting innocent passers-by and reporters, refusing to present their warrant cards and arresting citizens unreasonably.

Last night, the world witnessed how the outlaws have completely lost their control. All their acts are dehumanizing. They committed numerous crimes including:

1. Pretending as protesters and initiating violent conflicts, and then collaborating with the riot police in arresting peaceful protesters;

2. Shooting citizens in the eyes with bean bag rounds, causing rupture of the globe and permanent blindness;

3. Firing tear gas inside Kwai Fong MTR Station;

4. Shooting rampage of pepper spray projectiles at citizens in Tai Koo MTR station at close distance, and assaulting citizens on escalators causing a stampede;

5. Fabricating evidence by putting a stick into the bag of an arrested person;

6. Ignoring the violent acts of the white-clothed thugs, letting them attack citizens and journalists indiscriminately;

7. Using dehumanizing expression, such as “cockroaches”, to describe Hong Kong citizens. Similar strategies were employed during the Rwanda genocide and the Holocaust, in an attempt to justify their abuse of power and violence.

Hong Kong has become a police state.

The essence of the rule of law is nemo est supra legis (i.e. no one is above the law). The Hong Kong Communist regime have been criticizing the protesters for ruining the rule of law for months, but what is in fact eroding the rule of law in Hong Kong is the abuse of power and violence by Hong Kong Police Force.

We shall not kneel. God bless Hong Kong. The tyranny must fall.

The Hong Kong University Students' Union
The Hong Kong Academy for Performing Arts Students' Union
City University of Hong Kong Students’ Union
The Hong Kong University of Science and Technology Students’ Union
The Open University of Hong Kong Students’ Union
Lingnan University Students’ Union
The Student Union of The Chinese University of Hong Kong
The Student Union of Hong Kong Shue Yan University
The Education University of Hong Kong Students’ Union
The Hang Seng University of Hong Kong Students’ Union
Hong Kong Baptist University Students' Union

12th August 2019

睇翻最新個份啦